楊潤雄：「收回香港」不正確，中國一直擁有香港主權

有線《新聞刺針》日前報道，教育局課本評審小組審查歷史科課本，多本歷史書多項描述香港及中國關係的內容，被指「措辭不恰當」，包括「中國堅持收回香港主權」、「香港主權移交中國內地」、「香港位於中國南方」等字句均被指有問題，惟相關內容其實以往一直沿用。

教育局局長楊潤雄今早出席立法會財委會特別會議時回應指，一定要看前文後理，以前可以受理，但新教科書未必可以，例如「香港位於中國南方」的語句可以有不同解釋，包括香港「位於中國境外的南方」或「位於中國境內的南方」，因此認為當中有不清晰的地方，要求出版社修改。

至於「中國堅持收回香港主權」一句，楊潤雄指出，中國一直擁有香港主權，故不涉及收回或不收回。他強調課本評審小組名單在評審程序中需保密，小組不會知道評審稿本出自哪間出版社，防止利益輸送、利益衝突等不公平情況。

根據中國外交部網頁「外交史上的今天」一欄( )，提及1997年7月1日零時，中英兩國政府舉行香港政權交接儀式，寫法是「中國恢復對香港行使主權，洗雪了中華民族的百年恥辱」。

教育局網頁資料顯示，各科目的課本評審小組由教育局科目專家、前線教師、大專學者等組成，相關小組名單不公開，教科書出版商必須將課本的擬定稿送交小組，之後會收到評審報告，經修改後再遞交當局，經批准後方能列入當局的「適用書目表」，供中、小學校選用。教育局之前回覆指，隨時代演變和資訊發達，教科書要與時並進，以切合學生的學習需要，又指評審小組的準則包括課本內容是否符合課程目標、學習需要及立論是否持平等。

不如話中國自古以來都由共產黨統治啦

「中國」都可以有好多解讀喎 中華民國定中華人民共和國呀? 若果唔係指國家的話係咪又要寫明清朝時既中國? 一間人地以為清朝嗰陣係中華人民共和國割讓香港比英國就唔係幾好啦。

哩Ｄ狗屎垃圾做晒高官真係好恐怖

一直都有咁7月1回咩歸